## Лабораторная работа №2

### Ранжирование признаков

## Выполнила студентка группы ПИбд-41 Алеся Демянчук

### Как запустить лабораторную работу:

* установить python, numpy, matplotlib, sklearn
* запустить проект (стартовая точка класс laba2IIS)

### Какие технологии использовались:

* ЯП `Python`, библиотеки numpy, matplotlib, sklearn
* Среда разработки `IntelliJ IDEA`

### Что делает лабораторная работа:

* генерирует данные и обучает модели модели RandomizedLasso, Ridge,Random Forest Regressor.
* ранжирует признаки с помощью моделей RandomizedLasso, Ridge,Random Forest Regressor.
* отображает получившиеся значения\оценки каждого признака каждым методом\моделью и среднюю оценку.

### Примеры работы:

#### Результаты:
* RandomizedLasso: 1, 2, 4, 5
* Ridge: 4, 11, 12 и 1 или 2 (одинаковый результат)
* Random Forest Regressor: 4, 1 11, 12

#### Среднее: 4, 1, 2 и 5 признаки

#### Графики результатов ранжирования признаков по каждой модели и средняя оценка:

![This is an image](results_working.png)

#### Cредние оценки для признаков у каждой модели и средние оценки моделей:

![This is an image](means.jpg)

***Ссылка на видео https://drive.google.com/file/d/1YeK2tkQZkScMUshgPM6E4goEKEEGOZCC/view?usp=sharing***
